Selle mõisavallitsus kaibas, et Tõllija Kõrsimehhe Märt Wannasemel ollew weel 30 rubla kõrsi renti massa, ja pallel selleperrast tälle ülles anda, et temma peap 1878 a. kõrsist wälja minnema, ja pea rendi wõlla ärra massas.
Sellepäle kutsuti kõrsimees Märt Wannaseme kohtu ja loeti kaibus ette, ja temma ütles kül 30 rubla renti masmata ollew, waid ennegi tolleperrast, et mis mõisawallitsus ommi kontrakte punkte, tema wasto täütmata jätnu, ja ei minnew mitte kõrsist 1878 a.wälja.
Kohtomõistus: Kunna Märt Wannasemel weel 30 rubla renti masmata, peap temma se 30 rubla 2 näddali aja sissen mõisawallitsussele ärra masma, ja lähhap sel 23 Aprilil 1878 a. sest kõrsist ilmvastapannemata  wälja.
Se Kohtomõistus sai kohtonkäüijle kulutedus ja §773-774 Tal.säd.ram. 1860 a. ärraselletedus, mis oppust andwa suremba kohtomõistmissest, ja mõisawallitsus jäi selle mõistmisega rahhul, ent kõrsimees Wannaseme tolleperst mitte, et mis talle ülles üteldi, ja wimate sai neile §881 perra se trükkito oppusse leht wälja antus.
Päkohtomees: Jürri Waldmann XXX
Kohtomees: Tanil Oinas XXX
Kohtomees: Tanil Purge XXX
KIrjotaja: /P. Haberland/
